[	{
		"question":"自滿/謙虛/渴望/史丹佛/畢業/畢業生/期許/自我期許/勸告/求知/虛心/滿意/傻瓜/飢渴/乾渴/虛懷/嶄新/人生",
		"ans":"求知若渴，虛懷若愚。 Stay hungry，stay foolish..."

	},
	{
		"question":"敗部復活/東山再起/敗部/復活/再起/出局/苦口/良藥/苦口良藥/試煉/試驗/挫折/失敗/打擊/開除/從頭開始",
		"ans":"蘋果公司開除我，是我人生中最好的經驗。從頭開始的輕鬆釋放了成功的沉重，讓我進入了這輩子最有創意的時代。"

	},
	{
		"question":"影響/甚深/最深/最後/一天/最後一天/態度/一句話/抉擇/選擇",
		"ans":"如果你把每天都當成最後一天來過，總有一天你會證明自己是對的。"

	},
	{
		"question":"借用/點子/創新/創意/複製/偷取",
		"ans":"好的藝術家懂複製，偉大的藝術家則擅偷取"

	},
	{
		"question":"深愛/工作/成就感/熱情/熱忱/偉大",
		"ans":"你必須要找到你所愛的東西。You’ve got to find what you love"

	},
	{
		"question":"領導/領導者/跟隨/跟隨者/創新/Innovation/Leader/follower",
		"ans":"創新是決定成為領導者或是跟隨者的關鍵。Innovation distinguished between a leader and a follower"

	},
	{
		"question":"質/量/質量/質與量",
		"ans":"質重於量，你打一支全壘打比兩支二壘安打好多了。"

	},
	{
		"question":"賠錢/敗掉/2.5億",
		"ans":"我是我所知道的人當中，唯一一個在一年內敗掉2.5億美金的人，這在改造我的個性上產生了關鍵的作用。 I'm the only person I know that's lost a quarter of a billion dollars in one year....It's very character-building."

	},
	{
		"question":"看/電視/看電視/大腦/運轉",
		"ans":"我們認為看電視的時候，人的大腦基本停止工作，打開電腦的時候，大腦才開始運轉"

	},
	{
		"question":"蘋果/品質/要求",
		"ans":"成為卓越的代名詞，很多人並不能適合需要傑出素質的環境"

	},
	{
		"question":"蘇格拉底/哲學",
		"ans":"我願意把我所有的科技去換取和蘇格拉底相處的一個下午。"

	},
	{
		"question":"笨蛋/員工/聘人/好用",
		"ans":"我不用笨蛋員工，但我發明出來的東西連笨蛋都會用。"

	},
	{
		"question":"合作/共同/目標/爭執",
		"ans":"如果每個人都要去舊金山，那麼，花許多時間爭執走哪條路並不是問題。但如果有人要去舊金山，有人要去聖地牙哥，這樣的爭執就很浪費時間了。"

	},
	{
		"question":"別人的意見/別人/意見/內心/直覺/勇氣/陰影/困惑/盲從/迷惑/教條/生命/浪費時間/浪費",
		"ans":"生命短暫，不要浪費時間過自己不想要的生活；不要被教條所惑，盲從教條等於活在別人的思考中；不要讓他人的噪音壓過自己的心聲。"

	},
	{
		"question":"熱情/活力/夢想",
		"ans":"我有很棒的經驗，充沛的活力，再加上一點『夢想』，而且我不怕從頭開始。"

	},
	{
		"question":"放棄/休學/堅持",
		"ans":"決不、決不、決不、決不放棄！ Never，never，never，never give up."

	},
	{
		"question":"先見/後見/未來/預見/預知",
		"ans":"你不可能有先見之明，只能有後見之明，因此，你必須相信，這些小事一定會和你的未來產生關聯。"

	},
	{
		"question":"領養/收養/生母/養父/養母/出生",
		"ans":"我的生母是個年輕未婚媽媽，在大學念研究所，她決定把我交給別人領養，並堅持領養人必須具有大學學歷。就在我出生後，這對夫妻卻臨時反悔，因為他們想要的是女孩。我的養父母排在後補名單上，於是在半夜裡接到一通詢問電話：「這裡有個小男嬰要找人收養，你們有意願嗎？」他們滿口答應。後來我的生母發現，我的養母並沒有大學學歷，所以她拒絕在最後的認養文件上簽字。不過我的養父 母向她保證將來一定讓我上大學，所以幾個月後她的態度終於軟化。"

	},
	{
		"question":"大學/學費/休學/最好的決定/決定",
		"ans":"我天真的選了一所幾乎跟史丹佛一樣貴的學校，我的父母是藍領階級，為了籌學費掏出畢生積蓄。六個月後，我認為上大學一點意義也 沒有，不知道自己未來的人生方向，也不知道上大學對這方面有什麼幫助，卻要為了上大學，花光父母所有的存款，所以我決定休學，相信船到橋頭自然直。當時這 個決定著實讓人憂心，但現在回頭看，那是我這輩子做過最好的決定。"

	},
	{
		"question":"藝術字課程/藝術字/字體/手寫/字元/間距/活版/印刷/必修/選修/美術/字型",
		"ans":"里德學院提供了堪稱全國第一流的藝術字課程，校園裡的所有海報、抽屜上貼的標籤，全都是美麗的手寫藝術字體。由於我已經休學，所以我決定去上藝術字課程。十年後我們在設計第一部麥金塔電腦時，我回想起當時所學的一切，因此在麥金塔電腦裡設定了這些字型，打造出第一台具有漂亮字型的電腦。沒有這門藝術字體課，麥金塔電腦和微軟的視窗系統就不會有這些設定。"

	},
	{
		"question":"創業/車庫/蘋果/蘋果電腦/麥金塔/麥金塔電腦",
		"ans":"我很幸運，年輕時就找到自己畢生的職志。我在二十歲時與朋友合作，在我父母家的車庫裡創辦了蘋果電腦。我們努力打拚，十年內就讓蘋果的規模從一間車庫、兩個員工，擴展為市值達二十億美元、員工人數超過四千人的公司。"

	},
	{
		"question":"失業/解雇/解聘/失望/失手/失敗/逃離/挫敗/否定",
		"ans":"隨著蘋果電腦的規模逐漸擴大，我們請了一位十分有才幹的人和我一起經營公司，第一年一切都進展得很順利。但後來我們對未來的願景開始分歧，最後終於決裂，而公司董事會決定支持他，於是我就在三十歲時被公司炒魷魚，而且還鬧得眾所周知。"

	},
	{
		"question":"NeXT/皮克斯/Pixar/電腦動畫/電影/玩具/玩具總動員/轉捩點/轉捩/轉機",
		"ans":"我創辦了NeXT以及另一家公司皮克斯（Pixar）。皮克斯製作出全球首部全電腦動畫電影《玩具總動員》，如今已是全球最成功的動畫公司。接著我的人生出現轉捩點，蘋果購併了NeXT，我重新回到蘋果，而NeXT所開發的技術更成為蘋果重生的關鍵。"

	},
	{
		"question":"人世/面對死亡/死亡/生不帶來/死不帶去/死",
		"ans":"提醒自己即將不久於人世，是我人生中最重大的遭遇，也成為我做重大決定時的重要工具，因為幾乎一切事物，包括外界的各種期望、所有榮譽、面對困窘或失敗的恐懼，在面對死亡時都已不再重要，剩下的才是真正具有價值的東西。用死亡提醒自己，是避免陷入患得患失情緒最好的方法。一切都是生不帶來，死不帶去，何不率性而為。"

	},
	{
		"question":"癌症/胰臟/腫瘤/二○○四/二ＯＯ四/2004/健康/生命",
		"ans":"二ＯＯ四年，醫生診斷出我得了癌症。我在上午七點半接受斷層掃描，檢查結果確定我的胰臟長了一顆腫瘤，當時我根本連胰臟的功用都搞不清楚。"

	},
	{
		"question":"John Sculley//挖角/百事可樂",
		"ans":"你想下半輩子繼續賣糖水，還是抓住一個改變世界的機會？"

	},
	{
		"question":"婚姻/求婚/交往/愛情/感情",
		"ans":"我在停車場，車鑰匙已經插上。我問自己，『如果這是我人生在世最後一天，我是願意開一場商業會議，還是同這個女人一起度過？』我跑過停車場，問她是否願意與我共進晚餐。她說好。我們一起走進市裡，自此一生攜手。"

	},
	{
		"question":"生日",
		"ans":"1955年2月24日"

	},
	{
		"question":"信仰/宗教",
		"ans":"禪宗佛教"

	},
	{
		"question":"大學",
		"ans":"里德學院"

	},
	{
		"question":"鴻海/高軟/iDSBG/Jeff/Lloyd/Tony/SWD",
		"ans":"高軟鴻海的前景一片看好，我相信他們的貢獻能超越蘋果公司以及我對世界的影響！"

	}
]
